F-35B為何不適合用在台灣？ 「保密問題」是一大關鍵

F-35B為何不適合用在台灣？ 「保密問題」是一大關鍵

2018年11月30日 19:24

記者林彥臣／綜合報導

台灣放棄購買可垂直起降的隱形戰機F-35B，改為採購66架F-16V BLOCK70戰機。對台海情勢有相當多研究的美國知名軍事記者顏文德（Wendell Minnick）與俄羅斯軍事作家瓦西里•卡申都說明了台灣不適合使用F-35B的原因。

顏文德在《國家利益》雜誌指出，最新的軍購提案將推動66架F-16V，另外還有6架將取代墜毀的F-16A / B Block 20s，總共採購72架，有一部分的原因是來自於中國方面的壓力，歐巴馬政府時期扼殺F-16C / D Block 50/52的對台出售案，經過一番努力過後又再度復活。北京方面稱，對台出售新型F-16是「紅線」，並一再威脅入侵這個實質自治島嶼。

顏文德在報導中說，在台灣國防安全報告裡指出，空軍拒絕了具備垂直起降能力的F-35B，表明這款隱形戰機過於昂貴，在實戰中經歷考驗的紀錄也不夠多，對台灣未必是一個實用的選擇。

顏文德也提到，在台灣方面也有人懷疑華盛頓對台灣出售F-35意願不高的原因，其實是因為考量中國在台灣的間諜活動相當活躍，基於保密問題不願意出售。

俄羅斯軍事作家瓦西里•卡申也在《衛星通訊社》說明指出，台灣空軍曾將F-35 B看做必須選擇的戰力，問題在於，台灣空軍一但與中國開戰，其機場處於中國2000多顆彈道導彈和中短程巡航導彈攻擊範圍，衝突開始幾小時，這些機場必將遭到大規模攻擊。

▲我國F-16V戰機在美國完成試飛。（圖／翻攝自洛克希德馬汀官網）

▲F-16V戰機。（圖／翻攝自洛克希德馬汀官網）

瓦西里指出，使用飛機儲備基地，比如在適合的公路上起降，只能解決部分問題。沒有完備的基礎設施，空軍在衝突開始階段將無法高密度起飛，此外，臨時基地或很快被敵方發現，從而遭受攻擊。

瓦西里說，台灣曾考慮購買可垂直起飛的F-35B，為其建設多功能起降平台和在距大陸東海岸較遠地區建掩體。在解放軍使用諸如S-300 PMU2、S-400和中國新型紅旗-9遠程高射導彈綜合體情況下，F-35B將有更多的順利使用機會。大陸導彈系統，能覆蓋台灣海峽整個空域和部分台灣島。一旦俄羅斯為中國S-400出售射程近380公里的40Н6Е導彈，台灣整個島嶼空域都將在射程範圍之內，F-35使用的技術效率，在與中俄現代化高射導彈對抗時是否有效，是一個值得商榷的問題。但顯而易見的是，這款殲擊機對於防空系統來說，將是難以捕捉的目標。

瓦西里說，台灣空軍做出不購買F-35B的決定，顯然說明，軍方經瞭解後，對這款機型實戰能力的評價並不高。再有，F-35使用中出現的問題，比如「死機」數量較多和所使用武器品種有限，在台灣看來都是相當嚴重的事情。與其他國家不同，台灣不能允許自己在戰力情況不明的「半成品」戰機上投入大量資金。

瓦西里總結，購買F-35需動用巨額資金，而且將激化與北京的關係，效果可能不如預期，在此情況下，F-16V成為更加現實的選項，雖然不清楚這款戰機面對中國殲-10C和殲-16等五代機是否有相當的優勢，考慮到中國精確導彈數量的不斷發展，台灣空軍在防衛方面的作用將繼續下降，對台灣來說，發展各類型地面防空系統將成為優先選項，借助於在台灣島上的機動性，將有更高成功率防禦中國導彈的攻擊。

標題應改為：
F-35B為何不適合用在中華台北？ 「保密問題」是一大關鍵

因為係台灣人自己公投選擇

顏文德也提到，在台灣方面也有人懷疑華盛頓對台灣出售F-35意願不高的原因，其實是因為考量中國在台灣的間諜活動相當活躍，基於保密問題不願意出售。

美國本身都唔會賣好野俾台灣

成堆人攞買舊野來反

心諗
成堆愛支病上腦的撚樣

日日係度統

點會賣比你

關我𨶙事咩

成班笨𨳍！

幾十年大中華教育
中中華情花毒太深